{
  "totalQuestions": 14,
  "title": "Naše země v pravěku",
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Z období pravěku byly nalezeny památky:",
      "answers": [
        "jen hmotné (zbraně, hroby, ozdoby apod.)",
        "hmotné i písemné",
        "nebyly nalezeny žádné památky"
      ],
      "correctAnswer": "jen hmotné (zbraně, hroby, ozdoby apod.)"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Které pořadí období pravěku je správné?",
      "answers": [
        "doba kamenná, doba železná, doba bronzová",
        "doba kamenná, doba bronzová, doba železná",
        "doba železná, doba bronzová, doba kamenná"
      ],
      "correctAnswer": "doba kamenná, doba bronzová, doba železná"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Ve starší době kamenné se lidé živili:",
      "answers": [
        "lovem a sběrem kořínků, lesních plodů, semen",
        "chlebovými plackami, kaší, ovocem",
        "jen tím, co ukradli jiné tlupě"
      ],
      "correctAnswer": "lovem a sběrem kořínků, lesních plodů, semen"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Ve starší době kamenné používali pravěcí lidé k lovu:",
      "answers": [
        "pouze vlastní ruce",
        "pěstní klín, oštěpy, kyje, luky a šípy",
        "meče a pušky"
      ],
      "correctAnswer": "pěstní klín, oštěpy, kyje, luky a šípy"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Hliněné sošky žen vyrobené pravěkými lidmi ve starší době kamennné se nazývají:",
      "answers": ["mamuše", "babuše", "venuše"],
      "correctAnswer": "venuše"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "První hliněná soška ženy byla u nás nalezena:",
      "answers": [
        "v Dolních Věstonicích",
        "v Horních Heřmanicích",
        "žádná soška u nás nalezena nebyla"
      ],
      "correctAnswer": "v Dolních Věstonicích"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Po oteplení naší planety v mladší době kamenné - se způsob života pravěkých lidí:",
      "answers": [
        "nezměnil, dál se živili lovem zvěře a sběrem plodin",
        "změnil, z lovců a sběračů se stali zemědělci a chovatelé dobytka",
        "částečně se změnil, začali lovit především ovce a kozy"
      ],
      "correctAnswer": "změnil, z lovců a sběračů se stali zemědělci a chovatelé dobytka"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Hlavní plodina pěstovaná v mladší době kamennné:",
      "answers": ["obilí", "brambory", "rajčata"],
      "correctAnswer": "obilí"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Které činnosti z pravěku jsou seřazené tak, jak následovaly po sobě?",
      "answers": [
        "sběr a lov, výroba hliněných sošek, kypření půdy, setí, tavení kovů",
        "kypření půdy, tavení kovů, sběr a lov, setí, výroba hliněných sošek",
        "tavení kovů, výroba hliněných sošek, kypření půdy, setí, sběr a lov"
      ],
      "correctAnswer": "sběr a lov, výroba hliněných sošek, kypření půdy, setí, tavení kovů"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Který kov se nevyskytuje v přírodě?",
      "answers": ["železo", "měď", "bronz"],
      "correctAnswer": "bronz"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "První obyvatelé naší země známí z písemných záznamů, kteří také uměli razit mince, byli:",
      "answers": ["Kvaltové", "Keltové", "hobité"],
      "correctAnswer": "Keltové"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Opevněná střediska řemesel a obchodu, postavená na vyvýšených místech, se nazývají:",
      "answers": ["skladiště", "hradiště", "obchodiště"],
      "correctAnswer": "hradiště"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "První mince dokázali razit:",
      "answers": ["Germáni", "lovci mamutů", "Keltové"],
      "correctAnswer": "Keltové"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "Většina událostí pravěku proběhla:",
      "answers": [
        "v období našeho letopočtu",
        "v období před naším letopočtem",
        "je to přesně napůl"
      ],
      "correctAnswer": "v období před naším letopočtem"
    }
  ]
}
